【求反送中肉麻窩心小故事】同700萬+1香港人share

有人說，香港自從2019年的6月開始，變得不一樣。有班社工見到大家呢幾日有好多香港人義載﹑義印、mtr車長叫乘客加油之類的事件

佢哋係fb開咗個page俾大家share呢啲窩心小故事 做個記錄，俾善忘嘅香港人記得自己肉麻過

各位巴打絲打有冇稿供

6月12號，諗起傘運個陣，夏愨道中間石壆啲樓梯

【繼續求窩心故事】

#1

深夜搭的士回住處，司機先是苦惱表示，到處封路，好難兜，又問：「點解留到咁遲？」

「我係記者呀嘛。」

「蛤，你邊間架？」

「台灣飛過來架。」

「咁你星期三係唔係度？」

「唔係度，好可惜。」

「係呀。果日呢，我接到姑姐電話，話我表弟同幾百個同學都去晒金鐘，要我拉佢返黎。我表弟係果啲鍾意本民前、本土果種，老實講我覺得呢一代人好激進。咁我咪打俾我表弟，點知佢話，你咁大架車，不如幫我車返啲物資過黎呀，我啲好急住要呀。咁幫咪幫咯，搬左成四箱生理鹽水過去，我先知原來今次出來好多都係女仔，仲要好細個。我見佢地咁細粒，咪話幫佢地搬啲物資上去物資站，點知個女仔就話，Uncle呀，你冇裝備唔安全呀，我啲去啦。果一刻我真係好慚愧。點解而家啲女仔咁大膽呢？」

「個女仔保護番你，咪幾好。你係咪都好感動呢？」

「係呀。」

「呢度轉左呀，唔該。」

「好，係咪呢度落？」

「係呀係呀，唔該。同埋呢，多謝你幫返你表弟，而冇拉佢番去。」

「都多謝你呀，記者朋友。拜拜啦。」

唔好鍋我個心得唔得……我有咩得罪你

唔係有心窩大家嘅，但重要嘅嘢要記低，第日區選/大家心灰意冷時攞返出黎，唔係大家會唔記得的

#2

2019-06-16

表揚有心人❤️

1. 準備去遊行, 等車寫住示威牌先
剪緊紙皮，狼狽之際，後面個叔叔話："不如我幫你拎住你剪啦"， 就出手同我一齊整。
之後我分咗半塊紙皮俾佢，一人整咗一塊示威牌 ，yeah!

2. 等咗九個字，未上到車，過海巴士全淪陷。
忽然有人揸架7人車來巴士站：「我可以載六個！」

太感動，香港和香港人😭

#3

2019-06-16

今天有許多第一次遊行的年輕人。

我們幾個街坊整咗張超大的白布banner，正愁唔夠人手拉，一邊行一邊叫沿途市民幫手。有兩個後生仔過黎拉，原來係第一次行的，冇準備任何示威道具，咩都冇得做又好似有啲不知所措，之後就幫我哋拉banner拉咗全程。

仲有個後生仔，傍晚時分急急腳離開，原來係冇話俾家人知黎咗遊行，避免引起懷疑，要晚飯前返去。

我同佢講，與父母溝通的嘢要慢慢黎，佢答：我已經放棄咗啦。

點解我們的下一代，連去遊行都要鬼鬼祟祟？